\documentclass[12pt, a4paper, oneside]{article}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb, graphicx}
\usepackage[bookmarks=true, colorlinks, citecolor=blue, linkcolor=black]{hyperref}
\usepackage[margin = 25mm]{geometry}
\usepackage{setspace}
\usepackage{ctex}


\title{WKB近似的介绍讲解以及它在不同领域的应用}
\date{\today}
\author{202011010101物理2001孙陶庵}
\begin{document}
\begin{spacing}{2.0}
\tableofcontents
\maketitle

\section{问题1}
题目：$G_1, G_2$都是$\mathbb{C}^n $中的全纯域，若有在$f: G_1 \to \mathbb{C} ^n$全纯映射，请证明：\\
$G_1\cap f^{-1}(G_2)$也是全纯的\\
ANS:
\\为了证明$G_1\cap f^{-1}(G_2)$是全纯的，我们需要验证它满足全纯域的定义，即对于域中的每个点，存在一个邻域内的全纯函数。

设$z_0$是$G_1\cap f^{-1}(G_2)$中的任意点。由于$z_0\in G_1$且$f$是$G_1$到$\mathbb{C}^n$的全纯映射，因此存在$G_1$中$z_0$的一个邻域$U_1$，在该邻域上$f$是全纯的。

另一方面，由于$z_0\in f^{-1}(G_2)$，即$f(z_0)\in G_2$，因此存在$G_2$中$f(z_0)$的一个邻域$U_2$。

我们考虑$U_1\cap f^{-1}(U_2)$，由于$U_1$和$U_2$都是开集，$U_1\cap f^{-1}(U_2)$也是开集。另外，由于$f$是全纯映射，$U_1\cap f^{-1}(U_2)$中的每个点也是$f$的全纯性的继承者。

现在我们证明$U_1\cap f^{-1}(U_2)\subseteq G_1\cap f^{-1}(G_2)$，即$U_1\cap f^{-1}(U_2)$中的每个点都属于$G_1\cap f^{-1}(G_2)$。

对于任意的$z\in U_1\cap f^{-1}(U_2)$，我们有$f(z)\in U_2$且$z\in U_1$。由于$f(z)\in U_2$，而$U_2\subseteq G_2$，所以$f(z)\in G_2$。另一方面，由于$z\in U_1$，而$U_1\subseteq G_1$，所以$z\in G_1$。

综上所述，我们证明了$U_1\cap f^{-1}(U_2)\subseteq G_1\cap f^{-1}(G_2)$。由于$U_1\cap f^{-1}(U_2)$是$G_1\cap f^{-1}(G_2)$的开子集，并且其中的每个点都有邻域内的全纯函数，因此$G_1\cap f^{-1}(G_2)$也是全纯的。

因此，我们证明了$G_1\cap f^{-1}(G_2)$是全纯域。


\section{问题2（重要！！）}

$D = {z\in \mathbb{C} ||z|C|}\subset \mathbb{C} $中的圆盘，$z\subset D$可为全纯函数的xxxx
证明：$D\backslash z$是连通的
\\
ANS:\\
要证明$D\setminus z$是连通的，我们可以使用反证法。假设存在$D\setminus z$的一个分离集，即存在两个开集$U_1$和$U_2$，满足以下条件：
\\
1.$U_1 \cup U_2 = D\setminus z$；\\
2.$U_1 \cap U_2 = \varnothing$；\\
3.$U_1$和$U_2$都非空。\\
我们将证明这种情况是不可能的，即不存在这样的分离集。

考虑$D$中的任意一点$p$，根据$D$的定义，我们有$|p| < C$。因此，对于任意$p \in D\setminus z$，我们可以选择足够小的半径$r$，使得以$p$为圆心、$r$为半径的圆盘$B(p, r)$完全包含在$D$中。
这是因为我们可以选择$r$满足$0 < r < \min(C - |p|, \epsilon)$，其中$\epsilon$是一个正数，使得$B(p, r)$不与$C$上的任何点相交。

现在考虑$U_1$和$U_2$。根据$U_1 \cup U_2 = D\setminus z$，我们知道$U_1$和$U_2$的并集覆盖了$D\setminus z$中的所有点。由于$D\setminus z$中的每个点都可以找到一个包含它的圆盘，
我们可以断言至少有一个圆盘完全包含在$U_1$或$U_2$中。

假设$B(p_1, r_1) \subset U_1$，其中$p_1 \in D\setminus z$。我们可以选择另一个点$p_2$，使得$B(p_2, r_2) \subset U_2$，其中$p_2 \in D\setminus z$且$p_2 \neq p_1$。由于$D\setminus z$是连通的，
我们可以选择适当的路径从$p_1$到$p_2$，并在路径上选择一个点$p_3$。

现在考虑$B(p_3, r_3)$，其中$r_3$足够小，使得$B(p_3, r_3)$不与$C$上的任何点相交。由于$B(p_3, r_3)$与$B(p_1, r_1)$和$B(p_2, r_2)$有交点（例如，路径上的点），根据连通性，$B(p_3, r_3)$必须完全包含在$U_1$或$U_2$中。

然而，这与我们的选择相矛盾，因为$p_3 \notin U_1$且$p_3 \notin U_2$。因此，我们得出结论：不存在这样的分离集$U_1$和$U_2$


\section{问题3}
题目：设$T:H_1\to H_2$为无界算子，如果y垂直于$Ran(T)$则$y\in Dom(T*)$且T*y=0. 若T是闭算子且$Dom(T*)$稠密，则$x\perp k_rT$可知$x\in \overline{Ran(T*)}$

\section{问题4}
令M为半正定的m阶方阵，若$F = (f_1, f_2, ... , f_m)$是全纯函数，请证明：\\
$FM ^t\bar{F}$是多重次调和函数
\\
ANS:\\
要证明$FM^t\bar{F}$是多重次调和函数，我们需要验证它满足多重次调和方程的性质。

首先，我们注意到$F = (f_1, f_2, ..., f_m)$是全纯函数，因此每个$f_i$都是全纯函数。根据全纯函数的性质，$f_i$的共轭$\bar{f_i}$也是全纯函数。

接下来，考虑$FM^t\bar{F}$。我们将其写为分量形式：

\begin{center}
    $FM^t\bar{F}=\left(\sum\limits_{k=1}^m f_kM^t\bar{f_1},\sum\limits_{k=1}^m f_kM^t\bar{f_2},...,\sum\limits_{k=1}^m f_kM^t\bar{f_m}\right)$
\end{center}
现在我们验证$FM^t\bar{F}$满足多重次调和方程。

对于每个分量$\sum_{k=1}^{m} f_k M^t \bar{f_i}$，我们需要验证它满足拉普拉斯方程$\Delta (\sum_{k=1}^{m} f_k M^t \bar{f_i}) = 0$。

由于$\Delta$是一个微分算子，我们可以将其作用于每个分量上：

\begin{center}
    $\Delta(\sum\limits_{k=1}^{m}f_kM^k\bar{f}_i)=\sum\limits_{k=1}^{m}\Delta(f_kM^t\bar{f}_i)$
\end{center}
由于$f_k$和$\bar{f_i}$都是全纯函数，它们满足全纯函数的拉普拉斯方程$\Delta f_k = 0$。此外，矩阵$M$是半正定的，因此$M^t$也是半正定的。因此，我们有$M^t \Delta \bar{f_i} = 0$。

综上所述，我们得到：

\begin{center}
    $\Delta(\sum\limits_{k=1}^{m}f_kM^t\bar{f}_i)=\sum\limits_{k=1}^{n}\Delta(f_kM^t\bar{f}_i)=\sum\limits_{k=1}^{m}f_kM^k\Delta\bar{f}_i=0$
\end{center}

因此，$FM^t\bar{F}$满足多重次调和方程，即$FM^t\bar{F}$是多重次调和函数。

因此，我们证明了$FM^t\bar{F}$是多重次调和函数。


\section{问题5}
题目：请证明：f是$D\subset \mathbb{C} ^n$上的全纯函数$a\in f(D)$，则$f^{-1}(a)$不包含在任何D的紧子集中
\\
ANS:\\
为了证明$f^{-1}(a)$不包含在任何$D$的紧子集中，我们可以使用反证法。假设存在$D$的一个紧子集$K$，使得$f^{-1}(a)$包含在$K$中。

由于$f$是从$D$到$\mathbb{C}^n$的全纯函数，根据连续映射的性质，$f(K)$是$\mathbb{C}^n$中的一个紧集。因为$a\in f(D)$，所以$a\in f(K)$。由于$a$是$f(K)$中的一个点，根据紧集的定义，
我们可以选择一个足够小的$\epsilon>0$，使得$B(a,\epsilon)$完全包含在$f(K)$中，其中$B(a,\epsilon)$表示以$a$为中心、半径为$\epsilon$的开球。

现在考虑$f^{-1}(B(a,\epsilon))$，即原点$a$的原像的$\epsilon$-邻域。由于$f^{-1}(a)\subseteq f^{-1}(B(a,\epsilon))$，所以$f^{-1}(B(a,\epsilon))$至少包含$f^{-1}(a)$。

由于$K$是紧集，它是有界的。因此，我们可以选择一个足够大的正数$R$，使得$K\subseteq B(0,R)$，其中$B(0,R)$表示以原点为中心、半径为$R$的开球。

现在我们来看$K' = K \cap B(0,R)$，即将$K$与$B(0,R)$取交集后得到的集合。$K'$是一个紧子集，因为它是一个有界闭集的交集。

由于$f$是从$D$到$\mathbb{C}^n$的全纯函数，根据全纯函数的性质，它在紧子集$K'$上是有界的。也就是说，存在一个正数$M$，使得对于任意$z\in K'$，有$|f(z)|\leq M$。

现在我们考虑$f(K')$，它是一个有界闭集的连续映射，因此它也是一个有界闭集。因此，$f(K')$是一个紧集。

然而，根据我们之前的选择，$B(a,\epsilon)$是$f(K)$的一个真子集，而$f(K')\subseteq f(K)$。这与$f(K')$是一个紧集相矛盾，因为真子集不可能是紧集。

因此，我们得出矛盾，假设不成立。即，$f^{-1}(a)$不包含在任何$D$的紧子集中。

因此，我们证明了如果$f$是$D\subset \mathbb{C}^n$上的全纯函数，$a\in f(D)$，那么$f^{-1}(a)$不包含在任何$D$的紧子集中。
\section{问题6}
题目：设$D := \Delta(0, 1) \subset \mathbb{C} ^2$中的多重圆盘，取${a}\subseteq D$且设有聚点但是$\forall a\in bD$都是${a_j}$的聚点，定义$u(z) = \sigma_j \frac{1}{j^2}\log{|z-a_j|/2}$
ANS:\\
根据问题描述，我们有一个多重圆盘$D = \Delta(0, 1) \subset \mathbb{C}^2$，其中包含一些点$a_j$，并且这些点具有一个聚点$a$。我们定义函数$u(z) = \sum_{j}\sigma_j \frac{1}{j^2}\log\left(\frac{|z-a_j|}{2}\right)$，其中$\sigma_j$是任意的复数。

我们的目标是证明$u(z)$是$D$中的次调和函数。首先，我们需要证明对于任意的$z\in D$，$u(z)$满足亚调和性质，即$\Delta u(z) \geq 0$，其中$\Delta$是Laplace算子。

计算$\Delta u(z)$的步骤如下：

首先，我们注意到对于任意的$j$，函数$\log\left(\frac{|z-a_j|}{2}\right)$是$z$的次调和函数。这是因为$\log\left(\frac{|z-a_j|}{2}\right)$是实部的调和函数，而调和函数的实部是次调和的。

由次调和函数的线性组合仍然是次调和函数，我们可以得到$u(z)$也是次调和函数。

接下来，我们需要证明$\Delta u(z) \geq 0$。为此，我们计算$\Delta u(z)$的实部部分，即$\operatorname{Re}(\Delta u(z))$。

由于$\Delta$是Laplace算子，对于任意的次调和函数$u(z)$，我们有$\operatorname{Re}(\Delta u(z)) = \frac{\partial^2 u}{\partial x^2} + \frac{\partial^2 u}{\partial y^2}$，其中$z = x+iy$。

计算$\frac{\partial^2 u}{\partial x^2}$和$\frac{\partial^2 u}{\partial y^2}$的结果如下：
\begin{center}
    $\frac{\partial^2u}{\partial x^2}=\sum_j\sigma_j\frac{\partial^2}{\partial x^2}\left(\frac{1}{j^2}\log\left(\frac{|z-a_j|}{2}\right)\right)$
\end{center}

\begin{center}
    $\frac{\partial^2u}{\partial y^2}=\sum_j\sigma_j\frac{\partial^2}{\partial y^2}\left(\frac{1}{j^2}\log\left(\frac{|z-a_j|}{2}\right)\right)$
\end{center}
对于每个$j$，我们有：
\begin{center}
    $\frac{\partial^2}{\partial x^2}\left(\frac{1}{j^2}\log\left(\frac{|z-a_j|}{2}\right)\right)=-\frac{1}{j^2}\frac{x-a_jx}{|z-a_j|^2}$
\end{center}
\begin{center}

    $\frac{\partial^2}{\partial y^2}\left(\frac{1}{j^2}\log\left(\frac{|z-a_j|}{2}\right)\right)=\frac{1}{j^2}\frac{y-a_j y}{|z-a_j|^2}$

\end{center}
其中$a_j = a_{jx}+ia_{jy}$是$a_j$的实部和虚部。

将以上结果代入$\frac{\partial^2 u}{\partial x^2}$和$\frac{\partial^2 u}{\partial y^2}$的表达式中，我们得到：
\begin{center}
    $\frac{\partial^2u}{\partial x^2} = -\sum_j\frac{\sigma_j}{j^2}\frac{x-a_{jx}}{|z-a_j|^2}$
\end{center}

\begin{center}
    $\frac{\partial^2u}{\partial y^2} = -\sum_j\frac{\sigma_j}{j^2}\frac{y-a_{jy}}{|z-a_j|^2}$
\end{center}
将$\frac{\partial^2 u}{\partial x^2}$和$\frac{\partial^2 u}{\partial y^2}$相加，我们得到：

\begin{center}
    $\frac{\partial^2u}{\partial x^2}+\frac{\partial^2u}{\partial y^2}=-\sum_j\frac{\sigma_j}{j^2}\left(\frac{x-a_{jx}}{|z-a_j|^2}+\frac{y-a_{jy}}{|z-a_j|^2}\right)$
\end{center}

我们注意到$\frac{x-a_{jx}}{|z-a_j|^2} + \frac{y-a_{jy}}{|z-a_j|^2}$可以简化为1，
因为$x-a_{jx}+y-a_{jy}=x+y-(a_{jx}+a_{jy})=x+y-\operatorname{Re}(a_j)=x+y-\operatorname{Re}(a)$，而$a$是$a_j$的聚点，
所以$x+y-\operatorname{Re}(a) \geq 1$。因此，$\frac{\partial^2 u}{\partial x^2} + \frac{\partial^2 u}{\partial y^2}$变为：

\begin{center}
    $\frac{\partial^2u}{\partial x^2}+\frac{\partial^2u}{\partial y^2}=-\sum_j\frac{\sigma_j}{j^2}$
\end{center}
由于$\sigma_j$是任意的复数，$\sum_{j}\frac{\sigma_j}{j^2}$的实部可以为任意值。然而，
注意到我们有$\sum_{j}\frac{\sigma_j}{j^2}\log\left(\frac{|z-a_j|}{2}\right) = u(z)$，因此$\sum_{j}\frac{\sigma_j}{j^2}$
的实部必须为非负值，即$\operatorname{Re}\left(\sum_{j}\frac{\sigma_j}{j^2}\right) \geq 0$。

综上所述，我们得出结论：$u(z)$是$D$中的次调和函数，即$\Delta u(z) \geq 0$，其中$\Delta$是Laplace算子。

因此，我们证明了函数$u(z) = \sum_{j}\sigma_j \frac{1}{j^2}\log\left(\frac{|z-a_j|}{2}\right)$是$D$中的次调和函数。




\end{spacing}{}

\end{document}